<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>review on suy0n9.com</title><link>https://suy0n9.com/tags/review/</link><description>Recent content in review on suy0n9.com</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ja-jp</language><copyright>&amp;copy; suy0n9 All Right Reserved.</copyright><lastBuildDate>Sat, 02 Jan 2021 16:21:08 +0900</lastBuildDate><atom:link href="https://suy0n9.com/tags/review/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Best Buy 2020</title><link>https://suy0n9.com/posts/2021/01/02/best-buy-2020/</link><pubDate>Sat, 02 Jan 2021 16:21:08 +0900</pubDate><guid>https://suy0n9.com/posts/2021/01/02/best-buy-2020/</guid><description>服 Have a good day カットソー Have a good day Loose S/S Tee
夏場はこればっかり着ていた．
丁度良いサイズ感と肉厚な生地のカットソー．切りっぱなしな裾なのでクルクルと巻き上がるのが特徴で，サイドから紐状の糸が垂れ下がっているのがアクセントになっていて良い． たまにポケットに手を突っ込んだ時，一緒に紐が入ってくるがその辺はポケットの相性による． 白とグレーの2色サイズ違いで買い交互に着ていた．
日用品 コーヒーグッズ 在宅勤務に移行してからしばらく朝のコーヒーはドリップパックを適当に買ってきて飲んでいた．元々セブンコーヒーばかり飲んでいて，コーヒーは好きだが家で飲む環境に投資していなかった．しばらくして美味しさ，コスパを考えて一通り揃えることにしたのが以下．
ポーレックス　コーヒーミル・Ⅱミニ
シンプルでコンパクト．細挽きから粗挽きまで粒度が調整できる．キャンプの時にも持っていけるのが良い．(来年からは定期的に行きたい)
ハリオ ドリッパーとハリオ コーヒーサーバー
この辺は定番のものを．
山善 電気ケトル
デザイン良し，サイズ感も丁度いい．コーヒーを入れるなら温度調整をできるものが良いとのことで保温もできるこれをチョイスした．
マウスパッド エレコム ソフトレザーマウスパッドXLサイズ MP-SL02BK
マウスを置くのには使っていない．ダイニングテーブルでスマホを置く時にカタっとなるのが気になっていて，何かクッションが欲しかった． それならマウスパッドが丁度良さそうと思い購入．大きさも丁度良く，質感も適度にクッション性のあるポリウレタンレザー．
ボディソープをそのまま吊るすやつ 詰め替えそのまま
ボディソープの詰め替えをそのまま引っ掛けて吊るせるやつ．
詰め替えを絞り出す手間も省けるし，容器の底のヌメリを気にする事も無くなる．お風呂環境が変わる．もっと早く買えば良かった．
ガジェット類 オゾン除菌 link LINK UV+オゾン スマホ除菌器
今年はなにかと敏感な除菌問題．定期的にスマホやマスクなどの除菌で使用している．もちろん除菌ができているかは目で見て確認できないので効果の程はわからないが，使用後は独特な匂いがする．
睡眠トラック OuraRing
睡眠トラックの為に購入．元々AutoSleepを使用していたのだけど，より睡眠トラックの精度が良いとの事で導入． 初めは「BALANCE - SILVER」を使っていたのだが，夏に購入した時は『多少ゆとりあるかな』くらいだったリングが冬にはスカスカでとてもハマらない緩さになってしまった． 丁度ブラックフライデーで「HERITAGE - STEALTH」がスタンダードモデルと同じ値段に($100安く)なり，買い替えて元使っていたものはメルカリに放流した．
Apple Watch Apple Watch Series 6
シリーズ3からの買い替え．40mmから42mmに盤面が広くなり，ベゼルが薄くなり常時点灯，盤面と多機能でとても満足してる． 流石にシリーズを2つ空けて買い替えると機能の差がデカい．寝る時はouraringを睡眠トラックのメインにしてるが腕時計の目覚ましが起きやすいのでiPhoneはリビングに置いてWatchを付けて寝てる．
Kindleデバイス Kindle Oasis 色調調節ライト搭載 wifi 8GB 電子書籍リーダー</description></item><item><title>2018年振り返り</title><link>https://suy0n9.com/posts/2019/01/06/2018/</link><pubDate>Sun, 06 Jan 2019 10:06:11 +0000</pubDate><guid>https://suy0n9.com/posts/2019/01/06/2018/</guid><description>俗にいう平成最後の〇〇な年はどうでも良くて僕にとってはただ2018年だった。日本では芸能人がやたら引退する年だなと感じた一年。個人的には変化が多かった一年だった。
仕事 フリーランスとして約1年半いた現場を卒業し、11月から新しい場所で同じくフリーランスとして働いている。前職場は企業、人、環境ととても良かったのだがフリーランスとして今後数年もここに居続けるのかと自問するとそんなことは無く、最近よく業界でも話題になる下請け構造の真っ只中にいる契約だったので中抜きが凄く、仕事のモチベーションに大きく影響を与えていた。思い切って新しいエージェント経由でフリーランスとして現場を変え、単価も1.8倍程上がった。
これまでフリーランスとして開発してきて感じたのは
経費、確定申告めんどい 正社員と外注の情報格差 コアな部分の権限問題 この3つが割と仕事のモチベーションの大きく影響を与えていた気がする。個人的には自社プロダクトに愛着をもって開発したいタイプなので、どうしてもフリーランスとして関わると孤独感は否めない。現場によっては社員しか関係無い話題がSlackに流れてきて疎外感を感じ、AWSの細かい権限が無く作業が滞り、BigQueryは覗けないなど些細なことでフラストレーションが貯まる。2019年はフリーランスを辞めて就職する方向で考えようと思う。
生活 5月に引っ越した。ターミナル駅かつ、これまでずっと慣れ親しんできた遊びに行く街に。「ちょっと買い物しに行く」が近所なので移動時間が徒歩圏内になったことは大きい。家は多少古くなったが広くなったので割と満足してるが、オートロック、宅配ボックスとモニターフォンを失った代償は大きく、2019年も引っ越し計画は続きそうだ。
大学 4月から大学に入学し、大学生になった。フルタイムで仕事をし、夜や休日に大学の課題を進める大変さが身にしみた一年だった。結果的にはテキスト課題は1つ提出し科目修得試験を受け不合格、他スクーリングは4科目通い単位取得、全体で予定単位取得の内半分の進捗だった。プログラム関連の科目で10年ほど古いテキストを使い非推奨の関数などを扱う事にジレンマを感じつつ大学というものが何となくわかってきた1年でもあった。とはいえ現状の自分の状況的には最良の選択だと言い聞かせ、来年は取りこぼした単位を取り返す勢いで学修に励もうと思う。
読んだ本 計11冊
suy0n9さんの2018年の読書グラフ - ブクログ
特に良かったものは「エンジニアの知的生産術」だった。これは他で言われている通り、エンジニアというワードが入っているが故にエンジニア以外の人に読まれないのがもったいない様な内容だった。勉強の仕方から記憶に関する知見、学びに関する考え方が身につく素晴らしい本。
英語 洋書の多読を始めたがいまいち進まなかった。3冊くらい行ったり来たりしていたので、どれも読了せず。2019年は一冊づつ倒していく。
5月からDMM英会話を始め、計1575分やった。もちろんこれだけで英語が話せるようになったかというとまだまだ足りず、英語で話す勇気がついた程度。ただ、やらないよりはマシ、座学での英語学習の成果が実感できる、発音を意識するなどやる価値はある。2019年も引き続き続けていきたい。
買って良かったもの Apple Watch SERIES 3 GPSモデル Philips Hue スターター セット v3 THE NORTH FACE マウンテンジャケット NP61800 COOKMAN Chef Pants シャープ 加湿 空気清浄機 プラズマクラスター 7000 KC-G50-W Apple Watchは健康志向を促進させてくれ、余分なiPhoneの通知をさらに一段階フィルタリングしてくれる。SERIES 4がとても買いな事は周知の事だがSERIES 3を買って間もなかったので2019年モデルまで我慢する。
Philips Hueをようやく買ってスマートホーム化がより良くなった。合わせて照明器具も新調し間接照明にした。
THE NORTH FACE マウンテンジャケットはサラッと着れてめんどくさがりな僕はヘビロテしてる。
COOKMAN Chef Pantsはずっと探していてたワイドパンツでお手頃なベストなパンツ。皮肉なものでショップ店員はみんなワイドパンツのオーバーシルエットが主流になっているのに店頭に並んでいるアイテムはほぼ一般ピープル向けの細身パンツだ。店頭でCOOKMANを見つけて即3色買いした。
プラズマクラスターは空気清浄機と加湿器が一体になったモデルで現行モデルの型落ちの為お買い得。よくある数千円の加湿器だと粒子が荒く水浸しになるが専用のものだと1万を超えてくるのでこれはベストチョイスだった。
映画 最も良かった映画は以下
ジオストーム 2D（字幕） ブラックパンサー IMAX3D（字幕） グレイテスト・ショーマン IMAX（字幕） メイズ・ランナー 最期の迷宮 ミッション：インポッシブル フォールアウト レディ・プレイヤー１ IMAX3D（字幕） メイズ・ランナーがなんか無性に好きだった。1,2を直近で観てたのもあるかもしれないが、独特の世界観の中で少年達の冒険が3部作できっかり完結するある意味王道なパターンなんだけどハマった。</description></item><item><title>2017年振り返り</title><link>https://suy0n9.com/posts/2017/12/27/2017/</link><pubDate>Wed, 27 Dec 2017 10:50:31 +0000</pubDate><guid>https://suy0n9.com/posts/2017/12/27/2017/</guid><description>今年も全然ブログ書けなかったけどせめて振り返りは書こうと、夏休みの宿題は早めに攻めたほうがいい精神で書いていきます。
カテゴリ別に
仕事 年始から有給休暇ニートでスタートした今年はフリーランスとして仕事をしてました。
転職活動では条件が合わず最終的にお断りし、某大手企業に出向する形で働いているので前職とあまり状況は変わらず、収入面が変わった様な感じ。ただ触れる技術環境、言語、ツールなどほぼすべて始めて尽くしで約1年で凄い成長出来た。はず
約1年フリーランスやってみて、経費記録めんどくさいし、確定申告めんどくさいし、色んなしがらみでフリーランスの割に全然貰ってないし、なによりやっぱり社員として自社サービスを開発したいと思うようになってきた。自分の市場価値を確認するためにも定期的に転職活動とスキルの棚卸しをやっといた方がいいてのを良く聞くので来年は実践してみようと思う。
技術 ビックデータ基盤周りの運用、開発をやるようになり、SRE寄りの業務をやらせてもらってる。
振り返ってみると基本的なLinuxコマンドくらいしか出来なかった一年前と比べるとだいぶターミナルさばきが向上した様に感じる。インフラ周りはまだまだ勉強不足で現場の人に頼りっぱなしなので積読してるマスタリングTCP/IPを読まなければ。
去年はVisual Studio CodeやNetBeansを使っていたエディタ環境はVimに移行した。ずっとVim使いになりたくて、でもなかなか慣れなくて本格的に使いこなせなかったがインフラ周りを触るようになり自ずとVimを使うようなった。dotfilesも育て始めた。https://github.com/suy0n9/dotfiles
前職では主にPHPで開発していたが、今年になってから一度も触れていない。監視ツール系でPython、API開発でNode.jsを触るようになった。最近はPythonが好きでもっと使いこなせるようにどんどんコードを書いていこうと思う。
他にもJenkinsやGCP、k8s、Embulkなどを触るようになったりとにかく新しいもの尽くしで新鮮で刺激的な一年だったと思う。
映画/ドラマ 去年に比べると映画を観る回数が減ったと思う。ずっと映画アプリで観た作品の記録を付けていたのだが辞めてしまった。代わりに映画の記録用ブログを作って書くようにした。
途中から記録を付けてなかったので今年は情報が少ないが印象に残ったor良かった映画は、
ＬＩＯＮ／ライオン ～２５年目のただいま～ ワイルド・スピード ICE BREAK ガーディアンズ・オブ・ギャラクシー: リミックス パイレーツ・オブ・カリビアン/最後の海賊 マイティ・ソー バトルロイヤル 亜人 言の葉の庭 秒速5センチメートル ジャスティス・リーグ オリエント急行殺人事件 ちなみにスターウォーズはまだ見れてないので新年かな。
そして、どちらかと言うと映画より海外ドラマが多かったと思う。
ホワイトカラー ウォーキング・デッド フラッシュ ストレンジャー・シングス コンスタンティン ストレンジャー・シングスとコンスタンティンは観始め。ウォーキング・デッドはシーズン7の衝撃的なスタートとより一層重い雰囲気の展開に飽きてしまって観なくなってしまった。6までは面白かったのに。。また気が向いたら見ようと思う。
英語 業務で英語のDocumentに触れることが多くなったり海外サポートとのメールなどで読み書きの機会が増えた。勉強は相変わらず移動中にPodcastを聞く位しかやってなかったが、発音やスピーキングを伸ばしたくてスタディサプリEnglishを隙間時間にちょこちょこやるようになった。
学習のペースメーカーとして、数年ぶりにTOEICを申し込んで年明けに受験予定。半年に一回くらい受けていこうかな。
買ってよかったもの PALLADIUM Pampa Puddle Lite WP
防水スニーカー。梅雨対策で買ったが今年の梅雨は全然雨がふらなく、シーズン中は2〜3回しか履いてないけど、雨の日に長時間出歩く時は全く濡れなくて凄い重宝した。
VICTORINOX(ビクトリノックス) クラシックALOX
鍵と一緒に付けてる。軽くて薄いのでちょっとしたハサミが欲しい時に凄い便利。
the RIDGE
脱財布した。身軽になって最高。最新版はバンドがグレードアップしてるみたい。
ココマイスターのマネークリップ
the RIDGEを使うようになって小銭は持たず基本電子マネーかクレジット、札はポケットにそのままだったのだが流石に札バサミあったほうがいいよねってことで。どのマネークリップもカード入れが付いててかさ張るタイプばっかだったがこれは薄くて最小限、コンパクト。これを探し求めていた。
Dyson V8 コードレスクリーナー
ダイソンサイコー
Kindle Paperwhite
元々Fire 7を使っていたけどあまり使わなくなっていて、電子書籍に特化したペーパーホワイトに乗り換えたら薄いし軽いし無駄な機能が無いので素晴らしい。ただ明るさの自動調整があったほうがいいのでKindle Voyageにグレードアップしようか検討中。Kindle端末がUSB Type-CタイプCになったら買い換えようかな、、</description></item><item><title>2016年の振り返り</title><link>https://suy0n9.com/posts/2017/01/17/2016/</link><pubDate>Tue, 17 Jan 2017 06:00:12 +0000</pubDate><guid>https://suy0n9.com/posts/2017/01/17/2016/</guid><description>時が断つのは早いものでもう2017年を迎えてしまってと思っていた矢先、この記事を書こうと思ってからもう2週間以上も経過してしまっていた。恐ろしい。。。
カテゴリ別に書いていく。
仕事 最初は社内でマネジメント寄りのエンジニアをやっていて、現場で開発している同期を見ながらコードを書けていない焦りを隠しきれなかった上半期。だがその間も社内のエンジニアとして技術的に貢献できる事は精一杯やったつもりだ。統一のチャットツールが確立されていなくて公私混同されていた社内の連絡系統をチャットワークとサイボウズの導入で改革を図ったり、それでもITですか？てくらい紙媒体でやっていた教育環境をGitHubとBacklogで一新。
前職の営業経験を活かしてオフィス移転プロジェクトを遂行。もはやエンジニア関係ない、、 、
業務終了後には話題のミドルウェアとかツールとかを触ってみたりしていて、いつも帰りは終電だった。 *1
下半期はようやく開発メインで出来るようになり、PHPのレベルが少し上った気がする。
現場は基本定時で帰社できて、社内時の終電生活の反動なのかどうかは不明だがピタ上がりして家に帰ってPCすら開かない期間が多かった。
社内に居る時と違って業務で1日コードに触れているから頭の片隅で時間的には大丈夫だと安堵していたのかもしれない。まだまだ甘い。
そして年末で会社を辞めた。実際はまだ有給休暇中なので在籍しているが、残り数日で正式に退職だ。
思う所は色々あったんだけれども結果としては業界未経験で入った会社で、今は一応エンジニアとして最低限働けるレベルになれたんで良かったかなと思う。
未経験からエンジニアとして働くようになるまでにやったこと、思ったこと
技術 上半期は社内業務と平行しながらフロント案件をやって少しフロント側になれた。
下半期からCodeIgniterでの開発をするようになった。仕様から開発、テストの一連の流れを経験できた。
PHP以外で新しくGoを勉強し始めた。が、振り返ってみるとこれと言って何か試しに作ったわけでもないので今年は何か作りたい。PHPでも。
アウトプット 9月にブログを始動した。 去年は結局わずか6記事の更新だった。今年はもう少し更新頻度を増やしていきたい。
冬眠してたTwitterを復活させた。 業界で有名な人や気になる会社で働いているエンジニアは大体Twitterで何かしら発信していて、そうゆう人達は情報感度が高い。自分だけでは得られそうに無い情報なんかもTwitterで得られるので積極的にフォローしていった。それと同時に見習う意味で自分も発信するよう心がけた。
Qiita 今まではただ情報を得るだけで、「どうせ自分の技術レベルでは凄い記事はかけないからやめとこう」と思ってたが、同じレベルの人はどこかに必ず居るわけで。。自分の出来る範囲で誰かの為になる記事、自分の備忘録としても学習記事を書いていった。
映画 2016年は新、旧合わせて40本の映画を観た。一昨年は100本目指して少し届かないくらいで半分以下の量になってる。その分プログラミングに向き合っていたと思いたい。。
印象に残った作品は
オデッセイ ピエロがお前を嘲笑う レヴェナント 蘇えりし者 インデペンデンス・デイ リサージェンス シン・ゴジラ 君の名は。 ローグ・ワン スター・ウォーズ・ストーリー 全体的には「バットマン vs スーパーマン ジャスティスの誕生」、「アントマン」、「シビル・ウォー キャプテン・アメリカ」、「デッドプール」、「X-MEN：アポカリプス」、「スーサイド・スクワッド」と観た中でMARVELが多かった。
英語 毎日受信している英語フレーズのメルマガを朝に読む（実際は常時10通位溜め込んでた） アプリでの単語学習を毎朝10分やるという目標を上半期で挫折した。 バイリンガルニュースなどの英語系Podcastを聞く。 おそらくほぼ伸びていないだろう。。。今年は頑張ろう。。。
買ってよかったもの 物欲はあるほうで新しいもの好きだけど2016年は控えめだった。
GW-M5610–1JF GW-M5610-1JF - 製品情報 - G-SHOCK - CASIO
80s[CP 80s JAPAN PACK VNTG] オリジナルス 日本モデル キャンパス80s[CP 80s JAPAN PACK VNTG]</description></item></channel></rss>