<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>book on suy0n9.com</title><link>https://suy0n9.com/tags/book/</link><description>Recent content in book on suy0n9.com</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ja-jp</language><copyright>&amp;copy; suy0n9 All Right Reserved.</copyright><lastBuildDate>Mon, 04 Mar 2019 14:49:35 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://suy0n9.com/tags/book/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>ファクトフルネスを読んだ</title><link>https://suy0n9.com/posts/2019/03/04/factfulness/</link><pubDate>Mon, 04 Mar 2019 14:49:35 +0000</pubDate><guid>https://suy0n9.com/posts/2019/03/04/factfulness/</guid><description>世界は変わり続けていることと、死ぬまでずっと知識と世界の見方をアップデートし続けなければならないことを教えよう。
「本当に世界は悪くなってるのか？」を問いかけ、データや事実によって正しい世界の見方を身につけられる本。賢い人ほど世界を思い込みで観ている、チンパンジーよりも世界の事をわかっていないとし、衝撃を受けた。
以下は本書の共訳者の上杉周作さんが作成した冒頭のチンパンジークイズができるウェブサイト。
『ファクトフルネス(FACTFULNESS)』チンパンジークイズ
チンパンジーに負けた人はすべからく読むべきであろう。
各分野の専門家、高学歴、社会的な地位がある人ほどこのテストでは正解率が低く、その理由として人間の10の本能による勘違いが原因だと説明してる。1章から10章まで各章毎にハンスさんの体験に基づいたストーリーベースでその本能について解説しているのでとても読みやすかった。
以下はファクトフルネスができるまでの過程を紹介した記事。
「FACTFULNESS(ファクトフルネス)」の翻訳本ができるまで｜上杉周作｜note
チンパンジークイズの正解率にかかわらず誰にでもおすすめできる本であり、世界を正しくデータや事実に基づいて見るきっかけになる。世界はどんどん良くなっているし、世界について知識をアップデートし続けることが大事だとわからせてくれた。
FACTFULNESS（ファクトフルネス）10の思い込みを乗り越え、データを基に世界を正しく見る習慣</description></item><item><title>「悪童日記」を読んだ</title><link>https://suy0n9.com/posts/2017/10/25/le-grand-cahier/</link><pubDate>Wed, 25 Oct 2017 13:01:17 +0000</pubDate><guid>https://suy0n9.com/posts/2017/10/25/le-grand-cahier/</guid><description>悪童日記 を読んだ 今年の初めに Rebuild: 173: There Are No Gems, Only Stones (N) で紹介されていた悪童日記を読んだ。
rebuild.fmでHiroshimaさんが『死ぬまでの間にあと10回位読みたい』と言っていて、人によって好みはわかれるがそこまで言ってる小説を読まない訳にはいかないと思いすぐKindleで買った。
1月末の回を聞いてからすぐKindleでポチってるはずだから、読み終わるのに9ヶ月くらいかかったのかな。
紹介の通り、内容は衝撃的。舞台は戦争時代で双子の男の子が主人公。
何が衝撃的なのかというと、内容は戦争の悲劇さが色んな角度から描かれていて重い内容のように感じるはずが、どことなくその現状に対する双子の男の子の向き合い方があっさりしてるような逆にユーモアに捉えられる独特な世界観。
二人には独特な価値観とルールがあってそれに沿って戦争によってもたらされた生活に適応していく様、物語が進んで行く過程が本当に日記のように短くテンポ良く書かれている。一章づつが短いのですらすら読める。
続編もあるので読もうと思う。
悪童日記</description></item><item><title>アクションリーディングを読んだ</title><link>https://suy0n9.com/posts/2017/06/19/action-reading/</link><pubDate>Mon, 19 Jun 2017 14:08:13 +0000</pubDate><guid>https://suy0n9.com/posts/2017/06/19/action-reading/</guid><description>最近の積読が酷くて丁度そんな時にKindleセールで見つけたので即ポチして読んだ。
アクション リーディング 1日30分でも自分を変える&amp;quot;行動読書&amp;quot;
以下印象に残ったハイライト
ネットの情報は、新しい情報を追うには適していますが、その多くは、短い時間と浅い知識で書かれたものが大半です。それをどれだけ読んでいても、自分の見識はあまり深くならないと思います。
情報元も確認せずにヘッダーだけで全部読んだ気になって、「〇〇て〇〇らしい」とかいうパターンもそれに値すると思う。何十記事とまではいかなくても、数記事読み比べて、国際的な話題なら英語の記事も読まないと本質はつかめないと実感した。
読書のメリットは、何といっても知識がどんどん増えることです。自分の知らない世界を知り、国内外で今何が起きているかを知り、歴史や地理、科学を知り、優れた経営者や企業のユニークな経営のあり方を知ることができます。
自分の知らない世界を読書で体験できる。
要は、本を余暇とか趣味とか考えずに、自分の24時間のなかで割り振るべき重要な活動の一つと見て、自分にとって快適かつ生産的な時間のかけ方を習慣化することが非常に大切です。
これが攻めの読書てことですね。
本を読むこと自体を目的とせず、成長のきっかけにしたほうが、より自分を磨くことができるのです。
確かに読むことに満足してる時は内容が入ってきてない気がする。
本をわざわざ買ったのに積読になってしまうことへの対策は「本を買ったらすぐ読んでしまう」ことに尽きます。
この本すぐに読みました。
本を読んだらできるだけブログに書くのが、何といっても効果的です。理解が非常に深まりますし、そのブログを読んだ人からのフィードバックもあり、一人で読んだだけでは到底得られない刺激になります。ネットワークも広がり、想定を超えた好循環が始まります。
早速書いてます。
コンサルタントの人だけあって、話の前提が精進とか営業よりの話がところどころあった。
積読を回避するためにすぐ読む、更には本屋にいかないてのは少し衝撃的だったけど、こうしてアウトプットすることで少しは身になりそうな気がした。</description></item></channel></rss>