<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Posts on suy0n9.com</title><link>https://suy0n9.com/posts/</link><description>Recent content in Posts on suy0n9.com</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ja-jp</language><copyright>&amp;copy; suy0n9 All Right Reserved.</copyright><lastBuildDate>Fri, 06 Nov 2020 22:12:53 +0900</lastBuildDate><atom:link href="https://suy0n9.com/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>1PasswordのプランをFamiliesへ変更する方法</title><link>https://suy0n9.com/posts/2020/11/06/upgrade-to-1password-families/</link><pubDate>Fri, 06 Nov 2020 22:12:53 +0900</pubDate><guid>https://suy0n9.com/posts/2020/11/06/upgrade-to-1password-families/</guid><description>これまでずっと個人プランで使っていた1Passwordをファミリープランに移行したのでまとめとく．
lt;dr Appleのサブスクリプションで1Passwordを購読している場合，プラン変更ができない．
サポートに問い合わせる Apple サブスクリプションを解除する サポートに知らせ，Apple subscriptionフラグを外してもらう ログインし，Invite Peopleから登録 既存の年間サブスクリプションの残期間はアカウントに適用してもらえた．
プラン変更を試みる 僕はiOSアプリで1Passwordを使い始めたのでアカウント登録，購読をAppleのサブスクリプションで開始していた．(当時調べてアプリ内購読の方が安いだとか為替レートが変わらないだかの記事を読んだ気がする)
そして今回プランを変更しようと思い，アカウント情報などのページから変更できるだろうと見てみるとアプリ上もブラウザ上にも変更できる様な表示は見当たらなかった． サポートページにはサインインしてInvite Peopleからアップグレードしろとある． しかし，そんな表示すら無いのである．だがよく見ると以下のように書いてある．
If you started your subscription with an in-app purchase, you won’t see the option to invite people. For help upgrading your account, contact 1Password Support.
まさに表示されていないので言われたとおりサポートに問い合わせる．
サポートに問い合わせ サポートページのリンクをたどってI want to upgrade to 1Password Familiesを選択し，専用フォームからDeepL翻訳でこしらえた以下の文章を貼り付けて，送信．
hello,
I am Suyong. I&amp;rsquo;m currently on an Apple subscription. I want to switch to a family plan and add one more person, but I can&amp;rsquo;t find a way to do it.</description></item><item><title>Hugoのundraftコマンドを再現する</title><link>https://suy0n9.com/posts/2020/10/31/undraft-command/</link><pubDate>Sat, 31 Oct 2020 00:13:34 +0900</pubDate><guid>https://suy0n9.com/posts/2020/10/31/undraft-command/</guid><description>Hugoでブログを書く際にArchetypesを設定しdraftをtrueにしているのだが，記事を書き終わってgit pushする前にdraftをfalseにするのを毎回忘れてしまう． 更にhugo new posts/&amp;lt;filename&amp;gt;.mdでMarkdown作成時にタイムスタンプが付与されるが，記事を書き終えた後に再度タイムスタンプを書き換えるのが面倒だったので調べた．
結果 どうやらhugo undraftコマンドがあったが，既にremoveされていた．
How to touch the date after undraft is deleted?
解決策 僕は記事を書き始めて日をまたぐ時が多々ある．そしてdraftで書きためておいて然るべきタイミングでpublishしたい時もあるので，上記にあるように簡易スクリプトで対応するようにした．
#!/bin/sh file=$1 now=&amp;#34;$(date &amp;#34;+%Y-%m-%dT%H:%M:%S%z&amp;#34; | sed -e &amp;#39;s/00$/:00/&amp;#39;)&amp;#34; if [ -f &amp;#34;${file}&amp;#34; ]; then sed -i -e &amp;#39;s/^date: 20.*$/date: &amp;#39;&amp;#34;${now}&amp;#34;&amp;#39;/&amp;#39; \ -e &amp;#39;s/^draft: true$/draft: false/&amp;#39; &amp;#34;${file}&amp;#34; echo &amp;#34;Update date: ${now}&amp;#34; echo &amp;#34;Update draft: false&amp;#34; else echo &amp;#34;${file}not found&amp;#34; exit 1 fi exit 0 dateコマンドで取得した%zのタイムゾーンでは+hhmm(+0900)形式になっている．しかしTOMLのoffset-date-timeでは+hh:mm(+09:00)なので，sedで一度置換している．
上記をMacで実行する場合，sedがBSD版なのでGNU版を入れとかないと-iオプションがうまく動かない．
Homebrew でinstallする．
$ brew install gnu-sed If you need to use it as &amp;ldquo;sed&amp;rdquo;, you can add a &amp;ldquo;gnubin&amp;rdquo; directory to your PATH from your bashrc like:</description></item><item><title>textlintで日本語をチェックする</title><link>https://suy0n9.com/posts/2020/10/21/textlint/</link><pubDate>Wed, 21 Oct 2020 20:17:02 +0900</pubDate><guid>https://suy0n9.com/posts/2020/10/21/textlint/</guid><description>Markdownでブログを書く際に日本語の間違いやtypoをチェックできるようにtextlintを導入した．
textlintとは テキストやMarkdownに書かれた自然言語文章をルールに従ってチェックしてくれるツール．
textlint/textlint
インストールと設定 textlintとルールプリセットをglobalオプションでインストール．
$ npm install -g \ textlint \ textlint-rule-preset-ja-technical-writing \ textlint-rule-spellcheck-tech-word そのままだとルールが適用されないので.textlintrcを用意する．今回使用したプリセットルールは以下．
preset-ja-technical-writing textlint-rule-spellcheck-tech-word $ cat ~/.textlintrc { &amp;#34;rules&amp;#34;: { &amp;#34;preset-ja-technical-writing&amp;#34;: { &amp;#34;sentence-length&amp;#34;: { max: 140 }, &amp;#34;ja-no-mixed-period&amp;#34;: { &amp;#34;allowPeriodMarks&amp;#34;: [&amp;#34;．&amp;#34;] } }, &amp;#34;textlint-rule-spellcheck-tech-word&amp;#34;: true } } preset-ja-technical-writingでは技術文書向けのルールが複数内包されている． READMEにも書いてあるがデフォルトでは厳しめのルールになっているため，個別にsentence-lengthを140文字まで許容，ja-no-mixed-periodでの文末の句読点を。に加えて．も許容する設定にした。
Vimで非同期にtextlintする Vim プラグインマネージャーはjunegunn/vim-plugを，Lint エンジンにdense-analysis/aleを使用している．
&amp;#34;.vimrcから抜粋&amp;#34; vim-plugでのインストール Plug &amp;#39;w0rp/ale&amp;#39;&amp;#34; ale linterの設定let g:ale_linters = {\ &amp;#39;markdown&amp;#39;: [&amp;#39;textlint&amp;#39;]\}これでMarkdownの文章を非同期チェックできるようになった．</description></item><item><title>MediumからHugoに移行した</title><link>https://suy0n9.com/posts/2020/10/18/medium2hugo/</link><pubDate>Sun, 18 Oct 2020 23:38:52 +0900</pubDate><guid>https://suy0n9.com/posts/2020/10/18/medium2hugo/</guid><description>ブログをMediumからHugoに移行した．
動機 主に以下の理由．
Mediumの会員登録を促すポップアップが盛んになってきた カスタムドメインを使いたい 記事をGit管理したくなった カスタムドメインはそのうち設定しようかと思ってのんびりしていたらdeprecationされていた.
Custom Domains service deprecation
なお，近々復活するみたいだが，時期は未定．
Git管理に関しては，「ブログサービスに一存するよりMarkdownで手元に記事を置いといた方がいざという時にサービスの運営を気にせず制御できる|安心感がある」みたいな話は良く目にしていたので, そうだなぁと思った次第．
これらの条件をすべて満たし，巷でよく使われているHugoにすべきかしばらく検討していた. 構築が面倒だったり凝りすぎて「書く」より「作る」になってしまいそうでずっと棚上げしていたが，重い腰を上げて移行した．
Hugoとは Goで実装されている「Webサイト構築フレームワーク」だ． 使い方や詳細は公式サイトに詳しく書かれているし，既に色んな人が書いているので以下略．
移行について 移行方法は公式ページで紹介されているmedium2mdを使用した.
Mediumからエクスポートしたデータをmedium2mdでMarkdownに変換することでほぼできた．
変換がうまく行かなかった箇所 記事内のURLのMarkdownタイトルが長くなる Markdown記法のURLタイトルに恐らく元のHTMLに含まれているカード型リンク内のサマリ文章までがタイトルになってしまい，とても長いリンクになっていた． 長い箇所は記事数がそんなに多くなかったのであまり深く考えず気づいた箇所だけ手直しした．．．
SNSなどのリンクの埋め込み HugoではMarkdownの中に簡易的な記述でTwitterやYouTubeなどを埋め込めるShortcodeという機能がある．
medium2mdで変換されたMarkdownにはTwitterの埋め込み箇所がまるっと欠損していた．僕の場合は特定の箇所でしかTwitterを参照していなかったので，以下の様な簡易スクリプトでShortcodeを生成して貼り付けた．
YouTubeの埋め込み箇所はそのままURLに展開されていた．これまた使用箇所が少なかったので気づいたところのリンクをShortcodeで貼り直した．
Hosting &amp;amp; Deployment 構築したサイトはGithub Pagesで公開している．
基本的には以下の公式ページ通りにすればできる．
Host on GitHub
少し迷った点として，Github Pagesでのサイト公開の方式が2のタイプあり, 公開方式によってデプロイ方式が複数パターンあった．
公開方式は以下の2つのパターン
User/Organization Pages (https://&amp;lt;USERNAME|ORGANIZATION&amp;gt;.github.io/) Project Pages (https://&amp;lt;USERNAME|ORGANIZATION&amp;gt;.github.io/&amp;lt;PROJECT&amp;gt;/) 上記の公開方式により，デプロイ方式が枝分かれする
GitHub User or Organization Pages
リポジトリを「Hugoの設定やソースコード，Markdown」と「レンダリングされたWebサイト」で分ける方式
GitHub Project Pages
Deployment of Project Pages from /docs folder on master branch HugoのpublishDirをdocsに設定し，masterブランチでdocsディレクトリを公開 Deployment of Project Pages From Your gh-pages branch gh-pagesブランチで公開 Deployment of Project Pages from Your master Branch publicディレクトリをrootとしてmasterブランチで公開 最初はUser/Organization Pages方式でリポジトリを分けて構築した．この方式の場合，ビルドして生成されるpublicディレクトリをsubmodule化しリポジトリを分けているので，deploy.</description></item><item><title>お金の管理と流れ</title><link>https://suy0n9.com/posts/2019/03/21/money-management-flow/</link><pubDate>Thu, 21 Mar 2019 10:31:51 +0000</pubDate><guid>https://suy0n9.com/posts/2019/03/21/money-management-flow/</guid><description>ここ数年現金を極力使わない生活をしている。お金に対する考え方、主に管理と決済手法が変わったので現状の備忘録として考えをまとめておこうと思う。
現状の構成はこんな感じ
銀行 主にネット銀行をメインで使い、ゆうちょ銀行を小銭入金や一部引き落としで利用している。数年前までは大手メガバンクを利用していたが、ATMや振込の利便性・手数料、アプリがイケてないなどの理由で無理して使う必要もないかと感じ使わなくなった。
街で現金を出金する時にわざわざ銀行ATMに行くのも不便だしコンビニに行くと手数料がかかる。自ずとどこにもあるセブン銀行、e-netで利用できて手数料が無料なネット銀行を使うようになった。
そもそもATMで現金を出金すること自体が1〜2回/月位なのだが、超低金利時代に銀行の安定さの基準が変わってきた気がする。そしてネット銀行だと基本デビット付きカードが発行できるので生活費の管理も楽かと。
ソニー銀行 事業用の口座としてfreeeに連携して経費を自動計上してる。最近アプリがリニューアルして振込が楽になった。
ATM利用手数料 無料回数 4回 他行宛振込 無料回数 2回 住信SBIネット銀行 個人用の入り口用口座として利用。各口座に送金したり貯金用としてプールさせとく用途。ハイブリッド預金、外貨預金に1000円づつ入金し、純金積立を1000円/月でランク3を維持してる
ATM利用手数料 無料回数 7回 他行宛振込 無料回数 7回 スマートプログラム — ランク
正直こんなに出金も振込も使ってないので検討の余地あり。マネータップを使えば送金も一瞬でできるので良く利用してる。
楽天銀行 主に生活費、各カードや固定費の引き落とし用で利用してる。アプリの使い勝手も良い。LINE Payのオートデポジットに対応したので都度引き落としがかかり、月間のランク判定対象にカウントされているので最高ランクを維持してる。
ATM利用手数料 無料回数 7回 他行宛振込 無料回数 3回 楽天スーパーポイント 3倍 ハッピープログラム
ゆうちょ銀行 主に小銭の入金用。基本は小銭は持ち歩かないのでやむを得ず発生した時に郵便局のATMで入金する。大体病院に行くとキャッシュレス生活が頓挫するので小銭が発生する時は持ち歩く。普段は持ち歩かない。
決済 基本はクレジットかQR決済が多い。流石に100％キャッシュレスは難しいが月に1,2回あるか無いかくらいしか現金は使ってない。ランチは基本Suica、クレジットが使える所だけ行き、「現金オンリー」「クレジットはランチ時お断り」なお店はよほど旨くない限り2度目は無い。現金かつ1円単位の端数でおつり返って来る店は金輪際行かない。
最近の気づきは、信頼性に欠けるサイトではLINE PayやKyashみたな決済手段を使うのが良いかもしれないということ。以前に某ピザ屋のオンラインサイトでサイトが注文エラーになり、LINE Payカードの決済はリアルタイムでアプリ上に反映されるので「決済はされたが注文がエラーになった」事がわかった。普通のクレジットカードだと2重請求に気づくのが2週間後になってた。
LINE Pay 還元率2％(QR/コード決済は+3％)
QR/コード決済からカード決済、個人間送金まで生活費のメインは大体カバーしてる。コンビニでは大体QR決済で利用してる。
月10万利用してれば還元率2％(QR/コード決済は+3％)なので使わない手は無いのではなかろうか。ポイント還元、キャッシュバックキャンペーンも頻繁にやっていて毎月4、5000ポイントは貯まってるし、忘れた頃に数千円残高に還元されたりとかなりの破壊力がある。
楽天カード 還元率1％
VISAブランドを使っている。Kyashに紐づけてオートチャージ用、一部固定費引き落とし、ポイント併用で楽天証券での投資信託の決済で使用。
年会費無料で1%還元なので使い勝手はいい。
Kyash 還元率2％
クレジットカードに紐づけてリアルタイムにオートチャージされ、その場でアプリで決済が確認できるのは凄い。VISAしか使えない場合はKyashで決済することが多い。個人的には現状の個人間送金サービスで唯一ポイントを発生させる事ができるサービスなので(紐づけたクレジット分)、割り勘で使うのがお得だと思う。
アメックス・ゴールド 還元率1％
年会費29,000円+消費税(初年度無料)と個人的にはかなり高いがその分特典やら保証やらがしっかりしてるので総じて持ってて良いのかなと。ポイントプログラムに登録してポイントは無期限になり、更に年間3,000円＋消費税の「メンバーシップ・リワード・プラス」でAmazon(Yahoo、etc)がポイント3倍。他にプライオリティパス、レストラン2名以上で一人コース無料などなど。
キャッシュレスについて 政府でもキャッシュレス推進し、消費税増税に伴いポイント還元が予定されている中、未だにニコニコ現金払いな人達は大丈夫なのだろうかと心配だ。もはや銀行で管理されてるお金を現金で最終的なアウトプットとして使う時代ではないのかなと。
最近のCMでは一番印象的。以下のサイトで全3話見れる</description></item><item><title>ファクトフルネスを読んだ</title><link>https://suy0n9.com/posts/2019/03/04/factfulness/</link><pubDate>Mon, 04 Mar 2019 14:49:35 +0000</pubDate><guid>https://suy0n9.com/posts/2019/03/04/factfulness/</guid><description>世界は変わり続けていることと、死ぬまでずっと知識と世界の見方をアップデートし続けなければならないことを教えよう。
「本当に世界は悪くなってるのか？」を問いかけ、データや事実によって正しい世界の見方を身につけられる本。賢い人ほど世界を思い込みで観ている、チンパンジーよりも世界の事をわかっていないとし、衝撃を受けた。
以下は本書の共訳者の上杉周作さんが作成した冒頭のチンパンジークイズができるウェブサイト。
『ファクトフルネス(FACTFULNESS)』チンパンジークイズ
チンパンジーに負けた人はすべからく読むべきであろう。
各分野の専門家、高学歴、社会的な地位がある人ほどこのテストでは正解率が低く、その理由として人間の10の本能による勘違いが原因だと説明してる。1章から10章まで各章毎にハンスさんの体験に基づいたストーリーベースでその本能について解説しているのでとても読みやすかった。
以下はファクトフルネスができるまでの過程を紹介した記事。
「FACTFULNESS(ファクトフルネス)」の翻訳本ができるまで｜上杉周作｜note
チンパンジークイズの正解率にかかわらず誰にでもおすすめできる本であり、世界を正しくデータや事実に基づいて見るきっかけになる。世界はどんどん良くなっているし、世界について知識をアップデートし続けることが大事だとわからせてくれた。
FACTFULNESS（ファクトフルネス）10の思い込みを乗り越え、データを基に世界を正しく見る習慣</description></item><item><title>2018年振り返り</title><link>https://suy0n9.com/posts/2019/01/06/2018/</link><pubDate>Sun, 06 Jan 2019 10:06:11 +0000</pubDate><guid>https://suy0n9.com/posts/2019/01/06/2018/</guid><description>俗にいう平成最後の〇〇な年はどうでも良くて僕にとってはただ2018年だった。日本では芸能人がやたら引退する年だなと感じた一年。個人的には変化が多かった一年だった。
仕事 フリーランスとして約1年半いた現場を卒業し、11月から新しい場所で同じくフリーランスとして働いている。前職場は企業、人、環境ととても良かったのだがフリーランスとして今後数年もここに居続けるのかと自問するとそんなことは無く、最近よく業界でも話題になる下請け構造の真っ只中にいる契約だったので中抜きが凄く、仕事のモチベーションに大きく影響を与えていた。思い切って新しいエージェント経由でフリーランスとして現場を変え、単価も1.8倍程上がった。
これまでフリーランスとして開発してきて感じたのは
経費、確定申告めんどい 正社員と外注の情報格差 コアな部分の権限問題 この3つが割と仕事のモチベーションの大きく影響を与えていた気がする。個人的には自社プロダクトに愛着をもって開発したいタイプなので、どうしてもフリーランスとして関わると孤独感は否めない。現場によっては社員しか関係無い話題がSlackに流れてきて疎外感を感じ、AWSの細かい権限が無く作業が滞り、BigQueryは覗けないなど些細なことでフラストレーションが貯まる。2019年はフリーランスを辞めて就職する方向で考えようと思う。
生活 5月に引っ越した。ターミナル駅かつ、これまでずっと慣れ親しんできた遊びに行く街に。「ちょっと買い物しに行く」が近所なので移動時間が徒歩圏内になったことは大きい。家は多少古くなったが広くなったので割と満足してるが、オートロック、宅配ボックスとモニターフォンを失った代償は大きく、2019年も引っ越し計画は続きそうだ。
大学 4月から大学に入学し、大学生になった。フルタイムで仕事をし、夜や休日に大学の課題を進める大変さが身にしみた一年だった。結果的にはテキスト課題は1つ提出し科目修得試験を受け不合格、他スクーリングは4科目通い単位取得、全体で予定単位取得の内半分の進捗だった。プログラム関連の科目で10年ほど古いテキストを使い非推奨の関数などを扱う事にジレンマを感じつつ大学というものが何となくわかってきた1年でもあった。とはいえ現状の自分の状況的には最良の選択だと言い聞かせ、来年は取りこぼした単位を取り返す勢いで学修に励もうと思う。
読んだ本 計11冊
suy0n9さんの2018年の読書グラフ - ブクログ
特に良かったものは「エンジニアの知的生産術」だった。これは他で言われている通り、エンジニアというワードが入っているが故にエンジニア以外の人に読まれないのがもったいない様な内容だった。勉強の仕方から記憶に関する知見、学びに関する考え方が身につく素晴らしい本。
英語 洋書の多読を始めたがいまいち進まなかった。3冊くらい行ったり来たりしていたので、どれも読了せず。2019年は一冊づつ倒していく。
5月からDMM英会話を始め、計1575分やった。もちろんこれだけで英語が話せるようになったかというとまだまだ足りず、英語で話す勇気がついた程度。ただ、やらないよりはマシ、座学での英語学習の成果が実感できる、発音を意識するなどやる価値はある。2019年も引き続き続けていきたい。
買って良かったもの Apple Watch SERIES 3 GPSモデル Philips Hue スターター セット v3 THE NORTH FACE マウンテンジャケット NP61800 COOKMAN Chef Pants シャープ 加湿 空気清浄機 プラズマクラスター 7000 KC-G50-W Apple Watchは健康志向を促進させてくれ、余分なiPhoneの通知をさらに一段階フィルタリングしてくれる。SERIES 4がとても買いな事は周知の事だがSERIES 3を買って間もなかったので2019年モデルまで我慢する。
Philips Hueをようやく買ってスマートホーム化がより良くなった。合わせて照明器具も新調し間接照明にした。
THE NORTH FACE マウンテンジャケットはサラッと着れてめんどくさがりな僕はヘビロテしてる。
COOKMAN Chef Pantsはずっと探していてたワイドパンツでお手頃なベストなパンツ。皮肉なものでショップ店員はみんなワイドパンツのオーバーシルエットが主流になっているのに店頭に並んでいるアイテムはほぼ一般ピープル向けの細身パンツだ。店頭でCOOKMANを見つけて即3色買いした。
プラズマクラスターは空気清浄機と加湿器が一体になったモデルで現行モデルの型落ちの為お買い得。よくある数千円の加湿器だと粒子が荒く水浸しになるが専用のものだと1万を超えてくるのでこれはベストチョイスだった。
映画 最も良かった映画は以下
ジオストーム 2D（字幕） ブラックパンサー IMAX3D（字幕） グレイテスト・ショーマン IMAX（字幕） メイズ・ランナー 最期の迷宮 ミッション：インポッシブル フォールアウト レディ・プレイヤー１ IMAX3D（字幕） メイズ・ランナーがなんか無性に好きだった。1,2を直近で観てたのもあるかもしれないが、独特の世界観の中で少年達の冒険が3部作できっかり完結するある意味王道なパターンなんだけどハマった。</description></item><item><title>大学生になった</title><link>https://suy0n9.com/posts/2018/04/17/college-student/</link><pubDate>Tue, 17 Apr 2018 10:22:10 +0000</pubDate><guid>https://suy0n9.com/posts/2018/04/17/college-student/</guid><description>4月から大学生になった。
帝京大学 理工学部 情報科学科の通信教育課程に一年次入学した。通信制なので仕事をしながらの学習になる。
入学した理由 僕は大学には進学せずにフリーターから営業職、ジョブチェンジしてエンジニアとして仕事をしている。元々海外思考が強い方で将来は海外で働いきたいと思っていて、じゃあ日本でも海外でも世界共通の仕事てなんだろうと考えた時にエンジニアだったでジョブチェンジした。
今まで大卒じゃないことに特に引け目は無かった。むしろ大学に行った周りの人達が何百万もお金をかけてバイトと飲み会に明け暮れてるのを見て「なにやってんだ」ってくらいに思ってたし、みんなでおんなじ格好してサイバイマンみたいに就活する世の中なんてまっぴらごめんな人なんで全然気にしてなかった。でも世間一般的にいう文系エンジニアより大学でコンピュターサイエンスを学んだ人達の方がエンジニアとして基礎とか土台みたいなのがしっかりしてるのは明らかで、ほぼ独学みたいな感じでエンジニアになった身としては学び直したい気持ちはあった。
エンジニアなら一度はアメリカで働いてみたいと思っていて、そんでじゃあ技術的にも英語的にもそこそこなレベルのエンジニアになった時にサクッとアメリカに転職できるのかというとそうでも無いらしく、ビザの壁があるのを知った。まぁ外資系からアメリカ本社に転籍するパターンや、アメリカでCS Master以上じゃないとあんま意味ないとか数年後に同じ状況なのかとか色々あると思うけど、少なくとも大学すら出てない僕には、CS関連の学位と同等のエンジニアとしての職歴を12年積むより一番確実に可能性を広げれるのが現時点でこの手段だったと思った。
周りの先輩エンジニアでも帝京大の通信教育過程の人が居て、働きながら工学の学位が取れて比較的学費も優しいと聞いて資料請求したのが去年の入学申込期日の数日前。間に合わなかったので一年越しの入学になった。
まとめ 大体周囲の人達は3年次入学だし通信の卒業率自体が芳しくないみたいなので、頑張って卒業できるように日々学習に励もうと思う。</description></item><item><title>2017年振り返り</title><link>https://suy0n9.com/posts/2017/12/27/2017/</link><pubDate>Wed, 27 Dec 2017 10:50:31 +0000</pubDate><guid>https://suy0n9.com/posts/2017/12/27/2017/</guid><description>今年も全然ブログ書けなかったけどせめて振り返りは書こうと、夏休みの宿題は早めに攻めたほうがいい精神で書いていきます。
カテゴリ別に
仕事 年始から有給休暇ニートでスタートした今年はフリーランスとして仕事をしてました。
転職活動では条件が合わず最終的にお断りし、某大手企業に出向する形で働いているので前職とあまり状況は変わらず、収入面が変わった様な感じ。ただ触れる技術環境、言語、ツールなどほぼすべて始めて尽くしで約1年で凄い成長出来た。はず
約1年フリーランスやってみて、経費記録めんどくさいし、確定申告めんどくさいし、色んなしがらみでフリーランスの割に全然貰ってないし、なによりやっぱり社員として自社サービスを開発したいと思うようになってきた。自分の市場価値を確認するためにも定期的に転職活動とスキルの棚卸しをやっといた方がいいてのを良く聞くので来年は実践してみようと思う。
技術 ビックデータ基盤周りの運用、開発をやるようになり、SRE寄りの業務をやらせてもらってる。
振り返ってみると基本的なLinuxコマンドくらいしか出来なかった一年前と比べるとだいぶターミナルさばきが向上した様に感じる。インフラ周りはまだまだ勉強不足で現場の人に頼りっぱなしなので積読してるマスタリングTCP/IPを読まなければ。
去年はVisual Studio CodeやNetBeansを使っていたエディタ環境はVimに移行した。ずっとVim使いになりたくて、でもなかなか慣れなくて本格的に使いこなせなかったがインフラ周りを触るようになり自ずとVimを使うようなった。dotfilesも育て始めた。https://github.com/suy0n9/dotfiles
前職では主にPHPで開発していたが、今年になってから一度も触れていない。監視ツール系でPython、API開発でNode.jsを触るようになった。最近はPythonが好きでもっと使いこなせるようにどんどんコードを書いていこうと思う。
他にもJenkinsやGCP、k8s、Embulkなどを触るようになったりとにかく新しいもの尽くしで新鮮で刺激的な一年だったと思う。
映画/ドラマ 去年に比べると映画を観る回数が減ったと思う。ずっと映画アプリで観た作品の記録を付けていたのだが辞めてしまった。代わりに映画の記録用ブログを作って書くようにした。
途中から記録を付けてなかったので今年は情報が少ないが印象に残ったor良かった映画は、
ＬＩＯＮ／ライオン ～２５年目のただいま～ ワイルド・スピード ICE BREAK ガーディアンズ・オブ・ギャラクシー: リミックス パイレーツ・オブ・カリビアン/最後の海賊 マイティ・ソー バトルロイヤル 亜人 言の葉の庭 秒速5センチメートル ジャスティス・リーグ オリエント急行殺人事件 ちなみにスターウォーズはまだ見れてないので新年かな。
そして、どちらかと言うと映画より海外ドラマが多かったと思う。
ホワイトカラー ウォーキング・デッド フラッシュ ストレンジャー・シングス コンスタンティン ストレンジャー・シングスとコンスタンティンは観始め。ウォーキング・デッドはシーズン7の衝撃的なスタートとより一層重い雰囲気の展開に飽きてしまって観なくなってしまった。6までは面白かったのに。。また気が向いたら見ようと思う。
英語 業務で英語のDocumentに触れることが多くなったり海外サポートとのメールなどで読み書きの機会が増えた。勉強は相変わらず移動中にPodcastを聞く位しかやってなかったが、発音やスピーキングを伸ばしたくてスタディサプリEnglishを隙間時間にちょこちょこやるようになった。
学習のペースメーカーとして、数年ぶりにTOEICを申し込んで年明けに受験予定。半年に一回くらい受けていこうかな。
買ってよかったもの PALLADIUM Pampa Puddle Lite WP
防水スニーカー。梅雨対策で買ったが今年の梅雨は全然雨がふらなく、シーズン中は2〜3回しか履いてないけど、雨の日に長時間出歩く時は全く濡れなくて凄い重宝した。
VICTORINOX(ビクトリノックス) クラシックALOX
鍵と一緒に付けてる。軽くて薄いのでちょっとしたハサミが欲しい時に凄い便利。
the RIDGE
脱財布した。身軽になって最高。最新版はバンドがグレードアップしてるみたい。
ココマイスターのマネークリップ
the RIDGEを使うようになって小銭は持たず基本電子マネーかクレジット、札はポケットにそのままだったのだが流石に札バサミあったほうがいいよねってことで。どのマネークリップもカード入れが付いててかさ張るタイプばっかだったがこれは薄くて最小限、コンパクト。これを探し求めていた。
Dyson V8 コードレスクリーナー
ダイソンサイコー
Kindle Paperwhite
元々Fire 7を使っていたけどあまり使わなくなっていて、電子書籍に特化したペーパーホワイトに乗り換えたら薄いし軽いし無駄な機能が無いので素晴らしい。ただ明るさの自動調整があったほうがいいのでKindle Voyageにグレードアップしようか検討中。Kindle端末がUSB Type-CタイプCになったら買い換えようかな、、</description></item><item><title>「悪童日記」を読んだ</title><link>https://suy0n9.com/posts/2017/10/25/le-grand-cahier/</link><pubDate>Wed, 25 Oct 2017 13:01:17 +0000</pubDate><guid>https://suy0n9.com/posts/2017/10/25/le-grand-cahier/</guid><description>悪童日記 を読んだ 今年の初めに Rebuild: 173: There Are No Gems, Only Stones (N) で紹介されていた悪童日記を読んだ。
rebuild.fmでHiroshimaさんが『死ぬまでの間にあと10回位読みたい』と言っていて、人によって好みはわかれるがそこまで言ってる小説を読まない訳にはいかないと思いすぐKindleで買った。
1月末の回を聞いてからすぐKindleでポチってるはずだから、読み終わるのに9ヶ月くらいかかったのかな。
紹介の通り、内容は衝撃的。舞台は戦争時代で双子の男の子が主人公。
何が衝撃的なのかというと、内容は戦争の悲劇さが色んな角度から描かれていて重い内容のように感じるはずが、どことなくその現状に対する双子の男の子の向き合い方があっさりしてるような逆にユーモアに捉えられる独特な世界観。
二人には独特な価値観とルールがあってそれに沿って戦争によってもたらされた生活に適応していく様、物語が進んで行く過程が本当に日記のように短くテンポ良く書かれている。一章づつが短いのですらすら読める。
続編もあるので読もうと思う。
悪童日記</description></item><item><title>アクションリーディングを読んだ</title><link>https://suy0n9.com/posts/2017/06/19/action-reading/</link><pubDate>Mon, 19 Jun 2017 14:08:13 +0000</pubDate><guid>https://suy0n9.com/posts/2017/06/19/action-reading/</guid><description>最近の積読が酷くて丁度そんな時にKindleセールで見つけたので即ポチして読んだ。
アクション リーディング 1日30分でも自分を変える&amp;quot;行動読書&amp;quot;
以下印象に残ったハイライト
ネットの情報は、新しい情報を追うには適していますが、その多くは、短い時間と浅い知識で書かれたものが大半です。それをどれだけ読んでいても、自分の見識はあまり深くならないと思います。
情報元も確認せずにヘッダーだけで全部読んだ気になって、「〇〇て〇〇らしい」とかいうパターンもそれに値すると思う。何十記事とまではいかなくても、数記事読み比べて、国際的な話題なら英語の記事も読まないと本質はつかめないと実感した。
読書のメリットは、何といっても知識がどんどん増えることです。自分の知らない世界を知り、国内外で今何が起きているかを知り、歴史や地理、科学を知り、優れた経営者や企業のユニークな経営のあり方を知ることができます。
自分の知らない世界を読書で体験できる。
要は、本を余暇とか趣味とか考えずに、自分の24時間のなかで割り振るべき重要な活動の一つと見て、自分にとって快適かつ生産的な時間のかけ方を習慣化することが非常に大切です。
これが攻めの読書てことですね。
本を読むこと自体を目的とせず、成長のきっかけにしたほうが、より自分を磨くことができるのです。
確かに読むことに満足してる時は内容が入ってきてない気がする。
本をわざわざ買ったのに積読になってしまうことへの対策は「本を買ったらすぐ読んでしまう」ことに尽きます。
この本すぐに読みました。
本を読んだらできるだけブログに書くのが、何といっても効果的です。理解が非常に深まりますし、そのブログを読んだ人からのフィードバックもあり、一人で読んだだけでは到底得られない刺激になります。ネットワークも広がり、想定を超えた好循環が始まります。
早速書いてます。
コンサルタントの人だけあって、話の前提が精進とか営業よりの話がところどころあった。
積読を回避するためにすぐ読む、更には本屋にいかないてのは少し衝撃的だったけど、こうしてアウトプットすることで少しは身になりそうな気がした。</description></item><item><title>2016年の振り返り</title><link>https://suy0n9.com/posts/2017/01/17/2016/</link><pubDate>Tue, 17 Jan 2017 06:00:12 +0000</pubDate><guid>https://suy0n9.com/posts/2017/01/17/2016/</guid><description>時が断つのは早いものでもう2017年を迎えてしまってと思っていた矢先、この記事を書こうと思ってからもう2週間以上も経過してしまっていた。恐ろしい。。。
カテゴリ別に書いていく。
仕事 最初は社内でマネジメント寄りのエンジニアをやっていて、現場で開発している同期を見ながらコードを書けていない焦りを隠しきれなかった上半期。だがその間も社内のエンジニアとして技術的に貢献できる事は精一杯やったつもりだ。統一のチャットツールが確立されていなくて公私混同されていた社内の連絡系統をチャットワークとサイボウズの導入で改革を図ったり、それでもITですか？てくらい紙媒体でやっていた教育環境をGitHubとBacklogで一新。
前職の営業経験を活かしてオフィス移転プロジェクトを遂行。もはやエンジニア関係ない、、 、
業務終了後には話題のミドルウェアとかツールとかを触ってみたりしていて、いつも帰りは終電だった。 *1
下半期はようやく開発メインで出来るようになり、PHPのレベルが少し上った気がする。
現場は基本定時で帰社できて、社内時の終電生活の反動なのかどうかは不明だがピタ上がりして家に帰ってPCすら開かない期間が多かった。
社内に居る時と違って業務で1日コードに触れているから頭の片隅で時間的には大丈夫だと安堵していたのかもしれない。まだまだ甘い。
そして年末で会社を辞めた。実際はまだ有給休暇中なので在籍しているが、残り数日で正式に退職だ。
思う所は色々あったんだけれども結果としては業界未経験で入った会社で、今は一応エンジニアとして最低限働けるレベルになれたんで良かったかなと思う。
未経験からエンジニアとして働くようになるまでにやったこと、思ったこと
技術 上半期は社内業務と平行しながらフロント案件をやって少しフロント側になれた。
下半期からCodeIgniterでの開発をするようになった。仕様から開発、テストの一連の流れを経験できた。
PHP以外で新しくGoを勉強し始めた。が、振り返ってみるとこれと言って何か試しに作ったわけでもないので今年は何か作りたい。PHPでも。
アウトプット 9月にブログを始動した。 去年は結局わずか6記事の更新だった。今年はもう少し更新頻度を増やしていきたい。
冬眠してたTwitterを復活させた。 業界で有名な人や気になる会社で働いているエンジニアは大体Twitterで何かしら発信していて、そうゆう人達は情報感度が高い。自分だけでは得られそうに無い情報なんかもTwitterで得られるので積極的にフォローしていった。それと同時に見習う意味で自分も発信するよう心がけた。
Qiita 今まではただ情報を得るだけで、「どうせ自分の技術レベルでは凄い記事はかけないからやめとこう」と思ってたが、同じレベルの人はどこかに必ず居るわけで。。自分の出来る範囲で誰かの為になる記事、自分の備忘録としても学習記事を書いていった。
映画 2016年は新、旧合わせて40本の映画を観た。一昨年は100本目指して少し届かないくらいで半分以下の量になってる。その分プログラミングに向き合っていたと思いたい。。
印象に残った作品は
オデッセイ ピエロがお前を嘲笑う レヴェナント 蘇えりし者 インデペンデンス・デイ リサージェンス シン・ゴジラ 君の名は。 ローグ・ワン スター・ウォーズ・ストーリー 全体的には「バットマン vs スーパーマン ジャスティスの誕生」、「アントマン」、「シビル・ウォー キャプテン・アメリカ」、「デッドプール」、「X-MEN：アポカリプス」、「スーサイド・スクワッド」と観た中でMARVELが多かった。
英語 毎日受信している英語フレーズのメルマガを朝に読む（実際は常時10通位溜め込んでた） アプリでの単語学習を毎朝10分やるという目標を上半期で挫折した。 バイリンガルニュースなどの英語系Podcastを聞く。 おそらくほぼ伸びていないだろう。。。今年は頑張ろう。。。
買ってよかったもの 物欲はあるほうで新しいもの好きだけど2016年は控えめだった。
GW-M5610–1JF GW-M5610-1JF - 製品情報 - G-SHOCK - CASIO
80s[CP 80s JAPAN PACK VNTG] オリジナルス 日本モデル キャンパス80s[CP 80s JAPAN PACK VNTG]</description></item><item><title>RMPｘQuipper Food&amp;Drink meetup #4 にいってきた@株式会社リクルートマーケティングパートナーズ</title><link>https://suy0n9.com/posts/2016/12/20/rmp-quipper-meetup/</link><pubDate>Tue, 20 Dec 2016 15:20:37 +0000</pubDate><guid>https://suy0n9.com/posts/2016/12/20/rmp-quipper-meetup/</guid><description>先週に前から気になってたこれに行ってきた。
遅くなったがメモ。
【RMP×Quipper】Food&amp;amp;Drink meetup #4 (2016/12/13 19:45〜)
時間内容19:45～20:00開場&amp;amp;受付20:00～20:15 挨拶&amp;amp;乾杯20:15～21:00RMP×Quipper 対談21:00～21:45フリートーク&amp;amp;エンジニア同士の交流会
今回は【エンジニアの生存戦略】をテーマに、エンジニアのキャリアパスや組織として重宝されるスキルについてRMP：金谷@soplana、Quipper：大庭@ohbaryeが対談します。
Quipperは最近積極採用を再開したらしく、Wantedlyで良くみていて中の人のブログとかを追って気になっていたので、前からイベントがあれば一度行ってみたいと思っていた。
今回はRMPの@soplanaさんとQuipperの@ohbaryeさんの対談形式だった。
RMP 内政開発に踏み切る 外注開発 期限に対して対価が発生する タスクベースで仕事が来がち 内政開発 思い重視 KPIツリー上にエンジニアが居る、自分で失敗を繰り返す PDCAサイクルをエンジニアが自分で出来たら一番早い リクルートは卒業生に起業家が多い
エンジニア排出企業でもありたい
2,3週に一度面談する。その際にミッショングレード(給料とか)がどうやったら上がる？て質問がでたりするけど、その時点で問題。誰にとってもミッショングレードが見えてることが大事。
Quipper CTOがいて、その下の中間層はみんな同じ立場 世の中が内政開発に踏み切ってきてるから、エンジニアの需要はある 今後内政開発は不可避 これから大手が外注ではなく自社でプロダクトを開発する流れがどんどん進んでくると思う。そうなった時にどこでも通用するスキルを持ってる事が重要。
最後に RMP 内製化になるながれでRMPは自分を鍛える場としては最適(エンジニア募集してます) Quipper 正しいものを正しく作る(エンジニア募集してます) 感想 対談を聞いてみて、会社やプロダクトが目指す事を技術で実現したいと思った。
それにはまだまだエンジニアとして成長しなければいけないと実感。
エンジニアの生存戦略て内容だけあって聞いててすごい為になったり、共感出来る部分が多かった。全体的に@soplanaさんが話してる割合が多くて、それに対して@ohbaryeさんが的確に答えてる感じだったな。
そしてここでもピザとビールがでて、まさか前日のはてなさんに続き２日連続でピザ＆ビールにありつけるとは思わなかったｗ</description></item><item><title>golang.tokyo #2にいってきた@株式会社はてな</title><link>https://suy0n9.com/posts/2016/12/13/golang-tokyo2/</link><pubDate>Tue, 13 Dec 2016 14:40:48 +0000</pubDate><guid>https://suy0n9.com/posts/2016/12/13/golang-tokyo2/</guid><description>倍率高めのこれに行ってきたのでメモ
golang.tokyo #2 (2016/12/12 18:40〜)
時間 内容19:10 ~ 開場・受付19:30 ~ 19:35 オープニング19:35 ~ 20:05 deeeetさん（発表＋質疑応答）20:05 ~ 20:35 Songmuさん（発表＋質疑応答）20:35 ~ 21:05 休憩21:05 ~ 21:15 LT1（抽選）21:15 ~ 21:25 LT2（抽選）21:25 ~ 21:35 LT3（抽選）21:35 ~ 21:50 終了・撤収
登壇者 Taichi Nakashima /@deeeetさん テストしやすいGoコードのデザイン
絶対に観てほしい！らしい
Advanced Testing with Go by @mitchellh Go best practices, six years in by @peterbourgon 松木 雅幸(id:Songmu)さん／株式会社はてな MackerelにおけるGoのエコシステムとかテストとか
LT @timakinさん
@osamingoさん
KazuhisaTogoさん
感想 テストの重要性を改めて実感。
やっぱみんな「みんなのGo言語」読んでるんだな〜
買ったけどまだ読めてないから年末年始に必ず読んで実践したい。
はてなさんピザとビールごちそうさまでした。
次回は2017年1月下旬らしい。</description></item><item><title>最近思ったこと</title><link>https://suy0n9.com/posts/2016/12/04/thinking-lately/</link><pubDate>Sun, 04 Dec 2016 07:29:37 +0000</pubDate><guid>https://suy0n9.com/posts/2016/12/04/thinking-lately/</guid><description>気づいたら前回の更新から大分間があいていた。
こうやって更新していないことに気づき、改めてアウトプットの難しさと重要さを実感した。カッコイイ記事を書こうとか技術と関係ないからとか気にせずにどんどん発信していこうと思った今日この頃。
そんなわけで心機一転ブログのテーマを変えてみた。(まだ心機一転するほど記事無いけど。。)
最近シンプルなのもが好きなのでLifeにしてみた。
中々いい感じ。
以下は自分の引用で、前回の更新からの抜粋
go fmtて便利だな
&amp;mdash; suy0n9 (@suy0n9) October 5, 2016 要件は理解できてもアルゴリズムが出てこない。まだまだ引き出しが足りないな
&amp;mdash; suy0n9 (@suy0n9) October 12, 2016 アップデートされたGoogleカレンダーの月表示がいいね
&amp;mdash; suy0n9 (@suy0n9) October 17, 2016 アウトプットが滞ってる。
書ける内容が無いのはインプットが足りないからだ
&amp;mdash; suy0n9 (@suy0n9) October 19, 2016 弱冷房車は「冷房を弱くしてる」より「空調を止めてる」のでは無いのか。弱冷房にしては空気が悪すぎる
&amp;mdash; suy0n9 (@suy0n9) October 20, 2016 Apple Payで財布が要らない時代が始まる。スマホが要らない時代は何年後になるのかな
&amp;mdash; suy0n9 (@suy0n9) October 25, 2016 コミュ力て重要だな
&amp;mdash; suy0n9 (@suy0n9) November 11, 2016 wantedly peopleの読み取り機能凄い
&amp;mdash; suy0n9 (@suy0n9) November 16, 2016 オンラインサービスの合言葉で「もっとも好きな映画は？」「もっとも好きな食べ物は？」みたいな可変的なものは設定しないほうがいい。</description></item><item><title>Goの勉強を始めてみた</title><link>https://suy0n9.com/posts/2016/09/22/started-studying-go/</link><pubDate>Thu, 22 Sep 2016 14:01:23 +0000</pubDate><guid>https://suy0n9.com/posts/2016/09/22/started-studying-go/</guid><description>最近周りでもGoをやり始めてる人が多く、PHP以外の言語も触れる様になりたいと思っていたのでGoの勉強を始めてみました。
そして早速導入で躓いたので環境構築をQiitaにまとめました。
macにGoの開発環境を構築する - Qiita
触りの感想 今回はgvmを使ってGoをインストールしたけど、どこのサイト観ても大体homebrewで入れるパターンが多いのですね。
そういえば最近出た『みんなのGo言語』の環境構築編もhomebrewでした。
IntelliJはプラグイン入れるのが一苦労と感じた。
たまに出る意味不明なコンパイルエラー
とかもあるらしく、触りながら他のも検討してみようかなと思います。
まずどんなもんか触ってみたいていう人には
A Tour of Goがオススメ
ブラウザ上でそのまま基本構文を動かしながら学べます。
さらっと観とくと入りやすいかも。
まだ環境構築しかやってないのでQiitaに書いたけど、何か簡単なものでも作ったらここに載せようかと思います。
新しい言語に触れるのは楽しいですね。
つづく</description></item><item><title>やめたこと、始めたこと</title><link>https://suy0n9.com/posts/2016/09/19/quit-and-started/</link><pubDate>Mon, 19 Sep 2016 08:13:21 +0000</pubDate><guid>https://suy0n9.com/posts/2016/09/19/quit-and-started/</guid><description>何かを始めるときには何かをやめなければならない
何故なら時間は限られているから
The only reason for time is so that everything doesn’t happen at once.
物事は同時に起きないため、時間が存在する。
Albert Einstein (アルバート・アインシュタイン)
何かをやめればその分リソースが空く
最近やめたこと たばこ スキマ時間にFacebook、Instagramを見ること だらだら会社に残ること たばこ
たばこをやめた明確な理由は無いんだけれど、強いて言うなら吸いたいと思ってたのが僕の場合は習慣に基づくもので、、
ふとした時の「吸いたい」より「吸わなきゃ」が強いかなと思った。
そして喫煙所まで行くのもめんどう、吸いたい気持ちも少なくなってきた、「きっかけがあればやめれるよ」と言いつついつまでも吸ってる自分ダサいなと思い、、最近流行りのアイコス吸うくらいならやめてやろうと。
SNS
SNSももっぱら見なくなった。
理由は僕にとって為になる情報が無いから。
でも休憩時間にスマホいじる時、FacebookとかInstagram見ちゃうんだよね、わかりますその気持。
友達の近況が知れるのもいいけど、リアルで会ってないのに知った気になって「あいつ最近〇〇したらしいよ、Facebookで見た」とかいう会話があまり好きじゃない。
みてる人をディスる訳では無い。
ただ僕にとってはあまり優良な情報は得られないのでやめた。
通知が来た時に開くくらい。
残業
どうしても今日終わらせないとダメな仕事がない限りは定時で帰るようになりました。
日本てどうも『残業＝仕事してます』感があるのだけれど、それただ仕事の段取りが悪いor本当に仕事がキャパオーバーなだけ。
幸い今の会社は「残業するくらいなら人員増やす」という何とも素晴らしい方針なので、思いっきり定時で帰ります。
これが出来れば新しいことを始める時間は大分確保できる。
最近始めたこと 1日1時間以上本を読む時間を確保すること 英語の勉強 このブログ たばこ分の時間、お金、健康
SNS分の時間、情報 残業分の時間、労力
これらを削って得られたリソースが『最近はじめたこと』のリソースと妥当なのかはまだわからないけど、3日坊主にならないように頑張ろう。
僕はこれからどんどん無駄だと思うこと何かを始める為にやめれることを省いて行くとおもう。
最近よく耳にするミニマリストてこうゆう発想から始まるのかな〜と思いましたとさ
つづく</description></item><item><title>ブログはじめました</title><link>https://suy0n9.com/posts/2016/09/14/started-blog/</link><pubDate>Wed, 14 Sep 2016 17:56:48 +0000</pubDate><guid>https://suy0n9.com/posts/2016/09/14/started-blog/</guid><description>ブログを始めよう始めようと思って一年越しの初投稿。
はてぶにした理由 WordPressとGitHub Pagesとかも考えたけど、カスタマイズとかデザインに気がいくと書くことが疎かになりそうだったので、すぐに開設できるはてぶにしました。
目的 目的は技術の共有、アウトプット、ログとして
日頃から誰かのブログや記事を参考にしながら開発している僕ですが、いつか誰かの「参考サイト」になれるレベルに出来たらいいな
技術系、日頃のできごと、感じたことを書いていこうと思います。</description></item></channel></rss>